7月香港出口美國及英國的貨物總值暴跌20%

政府統計處今日發表的對外商品貿易統計數字顯示，今年7月份本港整體出口和進口貨值均錄得按年跌幅，分別下跌3.0%和3.4%。

繼6月份錄得1.3%的按年跌幅後，7月份商品整體出口貨值為3,285億元，較去年同月下跌3.0%，與市場預期一樣。同時，7月份商品進口貨值為3,583億元，較2019年同月下跌3.4%。2020年7月份錄得有形貿易逆差298億元，相等於商品進口貨值的8.3%。

2020年7月份與2019年同月比較，輸往亞洲的整體出口貨值上升0.6%。此地區內，輸往部分主要目的地的整體出口貨值錄得升幅，尤其是中國內地（內地）（升5.2%）、越南（升4.4%）和台灣（升0.4%）。另一方面，輸往菲律賓（跌21.3%）、印度（跌20.5%）、韓國（跌20.0%）、泰國（跌15.3%）和日本（跌15.2%）的整體出口貨值則錄得跌幅。

除亞洲的目的地外，輸往其他地區的部分主要目的地的整體出口貨值錄得跌幅，尤其是美國（跌20.2%）、英國（跌19.9%）和德國（跌16.5%）。

======
歡迎關注我們的知識型Youtube Channel